明日大嶼未填海 先斥500萬元宣傳

《蘋果》製圖

政府硬推6,000億元「明日大嶼」計劃，天價工程未正式展開，項目連同保育大嶼山項目的宣傳費開支就要花近500萬元。發展局回覆立法會特別財務委員會提問時透露，18/19年度有關宣傳大嶼山發展及保育事宜，當中包括「明日大嶼願景」的預算開支，費用約為280萬元，當中約有60萬元用於製作有關小冊子；而小冊子的設計工作，已於去年9月底完成。當局又預計在19/20年度，宣傳大嶼山發展及保育事宜的開支約為200萬元，即兩個年度就明日大嶼及保育大嶼山的宣傳費用已高達480萬元。

至於人手方面，當局指計劃於19/20年度展開「明日大嶼」願景所提議的有關中部水域人工島的相關研究，由發展局會督導，現時相關工作主要由1名首席助理秘書長主管的工務政策小組負責，因有關工作屬現有人員整體職務的一部分，故未能提供這方面工作所需的人手數字。

都未做野 已經分贓啦